［本土投共？］毓民 樹根 候志強 聚首一堂領導主演天九牌局

今天沙田鄉議局大樓竟有天九牌局？原來係上水鄉事委員會主席侯志強要推廣傳統文化，舉辦「新界傳統文化之天九王大賽」，前立法會議員黃毓民和鍾樹根亦有到場支持。

黃毓民在致辭時笑言自己多數初賽就被淘汰，「因為一陣要入馬場」，又指自己自小已學習玩天九，但因越來越少人認識，最近一次都只是幾年前與陳志全玩。

在活動中被委任為「國際天九協會榮譽會長」的前立法會議員鍾樹根笑言自己「逢賭必輸，打牌都唔識」，過往只是見到親友打天九，但自己「唔好又唔識」。但他稱主辦單位送了一本天九入門給他，「坐飛機就望下」，指天九亦屬中國文化，值得提倡。

鍾樹根又指，現在繼續「務農生意」，接到地氣。即使中國日唱夜唱的「大灣區」，鍾樹根竟話規模太小，稱自己農業服務的客戶由海南至東北都有。他指，除了在海南種蕃薯，最近又在東北大米種植項目中，研究改善土壤和種植方法，預計年中開始可收割，再過一兩年開始有理想收成。他又指，內地農戶生意動不動都幾千畝地，笑言香港規模太小，「最大都係梁福元，得700畝」。

侯志強稱，以往新界沒什麼娛樂活動，賭錢又傷感情，所以打天九切磋。他六、七歲的時候已在士多、樹頭看長輩玩天九，日久便成精，又稱「唔識寫個輸字」，但指新界人有修養，即使別人輸錢，「總會留番條底褲畀人」。

國際天九協會會長郭兆明表示，不少人誤會天九是「牌九」，以為是賭博，其實天九歷史可追朔至宋朝，主要宣傳天地人和，又名「宣和牌」。

他指，日本近年亦推廣天九，若中國不推廣，擔心被日本申報為其文化。他指，協會未來亦會舉辦全港、省港澳以至國際賽，目標是讓中國申請將天九列入聯合國非物質文化遺產。

屏山鄉事委員會主席梁福元日前表示考慮退休，上水鄉事委員會主席侯志強形容一旦成真是鄉事的損失，「咁我就少個『敵人』，又唔駛『碼』住佢，唔請佢食飯啦。」侯笑指自己也考慮退休，稱自己可以去湊孫，但主要都要看鄉親「畀唔畀我做」。

碌撚Fans點睇

毓民 × 原居民 = 本土²

清蒜派

Must通匪類

等睇有on9son話毓民奶共收支共錢

問黎都晒氣
佢地一批就淨係吹教主始終係最高質議員 xxxx,一單還一單(onq販民狗就jer到實一實）
另一批就無視呢類post 繼續喺cc台扮五毛/踩達狗 搗亂撩交哎

人地都退出左政壇
飯民fans仲好似怨婦咁jer住唔放

享受退休生活

佢地以為咁樣可以spin泛民近期既柒事

班傻鳩連結束一黨專政都唔敢叫

等睇look lun 打手話，做大事xxxx

唔使啦
樓主咪係囉

首先認為屌泛民=黃毓民fans已經係錯
而且呢個無公職無身份既阿伯做乜關我柒事

樓主真係怨婦

你咪碌撚fans囉，又炸炸帝

look Lun, we trust.

見到林鄭佢就V

何志光=_=

呢d 時候同建制fan 真係令我不能接收

呢條廢老個個賽馬日都搵啲保皇FD拉頭馬添啦
不過佢冇工職 so?